---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "一个关于MySQL的对话"
category: Other
summary: "关于 MySQL，知友问题以及我的回答。"
tags: 
- Other
- MySQL
- 对话
- 建议
---

`文/温国兵`

**问：仁兄您好，看了仁兄关于数据库的回答，想求教一下仁兄我想向DBA方向发展:**
1、目前DBA主流有什么样的发展趋势？
2、我自身数据库方面的知识比较少，现在已经工作了，我打算以 mysql入手来学习，仁兄有没有比较好的建议可供借鉴？
谢谢

答：您好。

针对您的第一个问题，目前的DBA会朝着经验型发展，以后的数据库、系统会越来越智能化，需要人工的干预会越来越少，那能解决核心问题的有经验的DBA会越来越值钱，那些经验不足的DBA在这个行业很可能会很艰难。另外，互联网时代，传统的Web或者是移动互联网用户越来越多，产生的数据也是以前难以估量的，所以DBA这个职位的需求也会增加。

针对您的第二个问题，我不知道您的数据库方面知识比较缺少到什么程度，所以仅从自己掌握的知识来看这个问题。好的建议如下：1.把基础的关系型数据库理论掌握好，这将是一块重要的基石；2.以MySQL入手学习数据库也是一个不错的选择，最好的学习方式就是看MySQL的官方文档，按着上面的例子操作，不懂的再延伸。把官方文档啃完后，可以看下MySQL的经典书籍，相信您看过我的回答，里面有这些书籍的。3.理论知识虽是如此，但更重要的是实践，所以如果有条件，尽快找到一个数据库相关的工作。

![A dialogue on the MySQL](http://i.imgur.com/XBujdFj.jpg)

这些都是自己的一些浅薄认识，不足之处还请见谅。

**问：国兵兄！太谢谢你了！！谢谢你慷慨解答。我买了一本数据库系统概念（第六版），先看看理论。**
MYSQL官方文档我看了，整整3000多页。。不小的工程啊！呵呵。 
国兵兄，以后数据库方面，占主流的应该还是oracle、ms sql 、 mysql 吧！？数据库方向好像是计算机类唯一比较稳定的，不像其他方面，发展变化的那么快

答：
不客气，帮助别人也是帮助自己。

未来的数据库趋势，Oracle、MySQL、SQL Server仍然是主流，但Oracle的占有率不见得有很大的提升，被Oracle收购的MySQL以后表现怎么样也说不准，SQL Server仍然是中小型企业的首先。多说一句，基于MySQL的MariaDB、Percona Server会分庭抗礼，PostgreSQL也会大展手脚，还有现在互联网企业发展势头正猛，会有更多的第三方公司基于MySQL进行二次开发，以满足自己的需求。

相比其他IT技术，数据库相对稳定。但近年来炒得比较火的大数据和云计算，让非关系型数据库技术得到较大的发展。未来的数据库行业会呈现百花齐放的场景，企业会有更多的选择。最后说一句，真心希望国产数据库能占用一席之地，达梦、神通都试用过，个人感觉还有很大的提升空间。

加油！

**回：真心感谢国兵兄给予的这些拨云见日的信息！**
谢谢国兵老师！以后有不明问题还希望国兵老师多多指点了！

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：<a href="http://arunblog.in/?p=16" target="_blank">Arunblog</a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
